---
title: >-
    حکمت شمارهٔ ۷۷
---
# حکمت شمارهٔ ۷۷

<div class="n" id="bn1"><p>خلعت سلطان اگر چه عزیز است، جامهٔ خلقان خود به عزت تر و خوان بزرگان اگر چه لذیذ است، خردهٔ انبان خود به لذت تر.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سرکه از دسترنج خویش و تره</p></div>
<div class="m2"><p>بهتر از نان دهخدا و بره</p></div></div>